---
templateKey: article
title: 8.8 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-08-08T09:00:30Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Fragile

---
**1. 三亚七日内累计新冠感染病例超 1200 例，大量航班被取消造成逾 8 万旅客滞留**

据[央视新闻](https://m.weibo.cn/2656274875/4800071624819664)统计，从 8 月 1 日 0 时至 8 月 7 日 24 时，三亚累计新冠感染确诊病例 801 例，无症状感染者 409 例。8 月 6 日凌晨 6 时开始，三亚全市实行临时性全域静态管理，且所有旅客暂时不得离岛。据[新浪财经](https://m.weibo.cn/1638782947/4799491549694110)8 月 6 日报道，三亚防疫指挥部在当日要求机场取消所有航班，该命令导致有已经在飞往三亚的飞机不得不中途折返，以及在三亚机场已经登机准备起飞的旅客被迫下机。据悉，8 月 7 日三亚凤凰国际机场处于关闭状态，没有航班进出港。

据[红星新闻引述 8 月 6 日三亚新闻发布会消息](https://weibo.com/ttarticle/x/m/show#/)，目前滞留在三亚的旅客超过 8 万名。根据 8 月 6 日下午三亚新闻发布会通知，三亚市已为滞留旅客成立订单退订工作专班，且要求酒店为滞留在住游客提供半价优惠续住服务。 #新冠 #三亚

**2. 以色列空袭加沙地带三天致 44 名巴勒斯坦人死亡，双方在埃及调停下选择停火**

据[BBC 报道](https://www.bbc.com/news/world-middle-east-62457780)，在埃及的调停之下，以色列同巴勒斯坦伊斯兰圣战组织（PIJ）周日达成停火协议，并于国际标准时间 20 点 30 分生效。巴勒斯坦方面称，以色列在 3 天内对加沙的空袭造成了至少 44 名巴勒斯坦人死亡，其中包括 15 名儿童，并有 300 多人受伤。

[据悉](https://www.rfi.fr/cn/中国/20220806-以军警告针对加沙地带空袭可能持续一周-国际社会呼吁避免冲突升级)，此次空袭的原因是以色列自称被迫要对伊斯兰圣战组织展开"先发制人"的行动，坚称在加沙边境的紧张局势延续多日后，圣战组织即将计划发动攻击。此前，以色列在被占领的西岸逮捕了一名 PIJ 高级成员，之后数日双方局势紧张。

PIJ 发言人 Tareq Selmi 说："我们感谢埃及为结束以色列对我们人民的侵略所做的努力。”以色列表示，如果停火遭到破坏，以方有 "保持强烈回应的权利"。

从 BBC 的报道中了解到，PIJ 是在加沙活动的最强大的军事团体之一，它有伊朗的支持，其总部设在叙利亚首都大马士革。PIJ 对许多袭击事件负责，其中包括对以色列发射火箭弹和枪击。

2019 年 11 月，在以色列击毙一名 PIJ 指挥官后，以色列和 PIJ 发生了为期五天的冲突，以色列称该指挥官一直在策划一场袭击。当时的暴力冲突导致了 34 名巴勒斯坦人死亡，111 人受伤，63 名以色列人需要接受治疗。 #巴勒斯坦 #加沙 #以色列

**3. 印第安纳州成为首个罗伊法案后通过法律禁止大多数堕胎的州**

据[路透社 8 月 6 日消息](https://www.reuters.com/world/us/indiana-lawmakers-approve-first-state-abortion-ban-since-roe-overturned-2022-08-06/)，由共和党控制的印第安纳州参议院在周五最终批准了禁止大多数堕胎的法案，该法案在通过该州众议院几个小时后以 28 比 19 的投票结果在参议院获得通过，这将使印第安纳州成为罗伊诉韦德案（Roe v. Wade）于 6 月 24 日被推翻以来美国第一个实施堕胎禁令的州。据[CNN 报道](https://edition.cnn.com/2022/08/05/politics/indiana-state-house-abortion-bill/index.html)，州长 Eric Holcomb 已签署法案，堕胎禁令将 9 月 15 日正式生效。 #女性 #堕胎

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
